環時引述中國網友 「四大會計師事務所可能成為下一個國泰航空」

〔編譯劉宜庭／綜合報導〕香港「反送中」運動已讓國泰航空公司等外資企業捲入政治漩渦，不僅高層人事異動，更被迫響應北京當局提出的「止暴制亂」呼籲。中共黨媒《環球時報》十六日還再次撰文敦促德勤、安永、畢馬威、普華永道等四大會計師事務所，調查及解僱支持抗爭的職員，還特別引述中國網友的說法：「小心！四大會計師事務所可能成為下一個國泰航空。」

北京此前嚴厲斥責國泰航空放縱職員支持反送中運動，隔空「指導」國泰航空解僱兩名參與抗爭的機師，包括國泰航空行政總裁（CEO）何杲（Rupert Hogg）、顧客及商務總裁盧家培在內的兩名高層也因此「被辭職」。據稱北京當局要求何杲交出罷工名單，但名單上只有何杲自己的名字，讓不少網友大為佩服。

繼十五日撰文警告四大「若要在中國執業，必須讓公眾了解其反送中立場」後，十六日再對一封署名「一群熱愛香港的四大會計師事務所員工」、題為《毋分橙黃藍綠，惟分是非黑白》的公開信做出回應，敦促香港四大就反送中進一步表態。這封公開信十六日刊登在香港報章，批評四大此前公開譴責示威行動的做法僅顧及自身利益，完全漠視事件背後根本原因及香港民眾對追求民主和自由的天賦人權，強調「公司不代表我們的立場」。

支持BIG4員工繼續反送中
小心保護個人資料呀
中共攻擊唔到個人, 就攻擊公司
咪全世界睇下中共幾撚惡, 恥與為伍

連big 4都敢郁，以後搵邊個造數？

唔搭國泰就話可以搭國航姐 唔用big 4你可以搵邊個？

唔可以唔用big4
但係big4 真係會做得出炒晒班auditor
反正每年都好多大學畢業生搶住入去做
btw 佢地搞緊823會計師遊行

四大皆空

有無Standard & Poor's 同 Fitch 既香港人都post下員工證匿名反共

可以推上國際

證據確鑿

為左宣傳823香港人縺
大家可以玩823 if story chain challenge
類似咁
係ig story畫完後
tag frd再畫
好似之前比卡超個個咁

sorrrr係公司只可以用手畫

823 ig story chain Challenge 正式啟動

國家維穩機器真係全面出動,
big 4 都想郁

星期四死線，星期五應陳茂波呼籲美元撳美金！

膠都唔夠貨派

葉謝鄧

推

葉謝鄧好撚反共LOL

咪試下羅，反正好多 big 4 人都唔想繼續無償OT, 同幫大陸公司同流合污 到時用番大陸d 會計師，信永中和、天行健，睇吓班投資者、ibanker 點信你地

係咩？有無例子睇下？

唔怕美國佬出手就攪四大囉

搞鳩跨國公司就更加趕走外資
到時香港俾佢玩死冇左七成外資
淨返三成都俾佢趕走埋就

夠膽搞big4?
是但爆一兩間假數出黎就真攬炒

Big4 headquarter唔係香港, 唔同國泰
佢夠薑郁既話西方政府唔會放過佢

環時twitter講咗，似係真

big4都搞 仲邊有公司肯幫你做假數

恐嚇呀依家？

823會計師遊行?真?
有冇預local狗份

我又真係未驚過 你咪試吓郁big4囉
郁到佢地高層嘅話我都想見識吓

據稱北京當局要求何杲交出罷工名單，但名單上只有何杲自己的名字，讓不少網友大為佩服。

好撚型 做人就係要以佢為目標 搵到錢上到位又有風骨

歡迎所有會計界人士

四大 大把國企d做數黑材料 到時邊個驚d

推

一陣無人幫你簽名我睇你仲點係外國上市

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

如果大陸公司d 數唔小心流出左就好笑

2nd tier 上位？

Fight for freedom
Stand with Hong Kong
五大訴求 缺一不可

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

假數點算呀

Shinewing

真係當美國佬死？

文匯報認證

網議政事：網稱免費助邪 抽水律師疑違操守

一次爆哂中共D假數出黎

垃圾國家

員工：你唔加我人工，要我日日 OT，我就去示威

Cold War II已經開始
支那為首極權國家VS所有民主國家

人棄我取新Big4：
BDO、HLB、Shinewing、中匯安達

自己起個中國big 4出黎囉 邊個信你

Big6

Push

有強權至有革命

Big4都想郁

深圳特區都會搞唔成

咁樣干預會計師法咪Qualified哂你地堆上市公司囉,睇下邊個死先?
蠢撚過隻豬

做得個個位都名成利就 只係你想名留青史or遺臭萬年

炒哂仲好啦
一齊移民出去整間MUDDY WATER
專門追擊假數股

新四大會計師事務所
立 國 信 中
信 衛 永 匯
德 鶴 中 安
豪 臣 和 達

手足記得預早抄晒d working paper 出黎
到時一齊做whistle blower 或者暗中send 俾david webb
睇下邊個大鑊d

big4都唔係咩好嘢 當香港人係狗

咁出稿放屁個堆五毛憤青成副身家得幾十蚊 撚洗造數

炒囉 反正依家越黎越少香港人入big 4

搞文字獄 仲咁大聲
支那國無恥至極

你自己獲D
傻撚左同icpa舉報自己放飛機
member card都收埋你

Big 4一向已經夠奶共咼

哪裡有壓迫 哪裡就有反抗

人唔笑

big4好似有間好藍？有親戚做其中一間，藍到仆街

咪傻啦 間間Audit firm 都唔撚夠人
東家唔打咪打西家囉

係真既就爆佢大鑊啦

係真嘅話真心超型，成個巨人咁

到時條數想點都得

無會計班友點洗錢

攬炒路線丫嘛
所以加左一個option 係匿名send 俾david webb
唔一定要從放飛機果邊講
淨係講下d shareholding 同埋connected transaction 都夠照
大把財技都可以用黎做文章

Big4 d老闆一早跪左啦，奶共奶到出哂面

big 4年年都等人用
你炒哂班人點都會第二班人補上
加上支共咁多公司係香港上市
到時等攬炒

華為RIP

其實個個抗爭auditor，搞佢之前跳去第二間big 4
彈出彈入你咬我食？

叫David Webb出山, 同班會計一齊搞一間狙擊垃圾支那股

係中國單挑全世界， 俄羅斯同北韓明幫暗跣

好呀哈哈哈攻擊big 4既話佢地嬲嬲地幫所以中資上市公司條數做返正常無晒水份，全世界既中資股即時大跌九成哈哈哈

到時就係真撤資 繼續再搞啊

將來只會愈請愈多香港U grad 班NDS，代哂local 人
CEPA 之後一路如何演變大家眼見
同2047問題一樣，而家唔反佢老母遲撚早都係所有CPA 都只會比大陸撚做，香港人含撚

Big4?
唔洗炒 d人都走啦

支持4大唔幫你核數 同你核爆

中匯安達實接，之前有新聞報道過中匯安達接最多問題list co

有間藍到logo都係藍色

8.23

「會計界同我入黎」8.23 遊行 五大訴求，缺一不可。

依家既qp local人就考餐死
班支共直接免試就考final
睇唔到前路

已經有3間出聲明譴責示威者

所以呢，根本已經到左無路行，唔反唔得果步
一係移民

炒個senior/manager唔係話請返個fresh grad就搞得掂

支共呢招不嬲用開, 唔止對香港, 對其他國家一樣係咁, 鬼叫大把商家為錢跪

pwc已經係中國嘅喇

以為有錢大晒支那

你咪試下玩到四大退出中國市場囉，睇下仲有咩外資入中國？
咪睇下深圳點取代香港囉

乜原來支共可以直接考final?

同埋big4根本證明唔到罷工
我話個日塞車所以home office/落咗client office你根本吹我唔漲

不如直接宣布中資全面接管香港外資公司啦

Big 4 一向都奶共，一早已經跪低哂，然後做埋棄子

我不嫌其煩再 quote 多次 2014年新聞：
內企審計 港會計師恐冇份
只負責簽名孭飛 港股質素料降

早幾年 big 4 已經少咗好多大陸 audit job，派 staff 上去更加越黎越少﹝因為要畀大陸 branch 同事做哂佢然後香港 team review 同簽名，質數可想而知﹞

Btw, big 4 其實唔係「外企」，其實運作更加似 franchise 形式多 d

走咗幾年，希望有現職同業講下現況

唔知會唔會見到會計妹

咪請多d蝗然後9升佢地囉
乜你覺得而家入面班人仲係好勁咩

咁都無200000個簽名？

攬炒

四大絕對唔係香港咁簡易，9up冇極限
不過環時係中國入面本身都叫痴線，唔洗點理佢

搵律師樓做數？

吹,繼續吹。唔用BIG 4唔係自殘,係自殺
Big 4一句唔認受,其他代中國公司出report ge會計師事務所即刻收皮
即係點?成個商業收皮
唔做正仆街

原來係律師?

支那公司可能會棄用
但有返咁上下size既hk listed既公司點會敢棄big 4
一棄冇人會信你份report

中共帶頭同香港攬炒

Big4 唔使佢炒
啲人本身都好想走

睇下邊個冇咗邊個唔得

反正都係假數邊個做都得

棄，得
一世唔做外國公司就可以
買原料都唔得

咪係！ on 9 !

大塞車，我Home office 同客開call 再落客到開會。正常唔會出現在office嫁

「會計界同我入黎」8.23 遊行 五大訴求，缺一不可。

唔好意思，借一借位～

解放軍係10分鐘之內就可以落黎軍管香港
美國可以一夜之間取消香港關係法
隨便一樣野都足以致命
令所有外資撤退，港元急速貶值

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

Push! Important

Auditor 有專業操守！ 唔會流出客戶資料

除非IT界偷資料

好撚驚呀媽咪

係呀

據稱北京當局要求何杲交出罷工名單，但名單上只有何杲自己的名字
真定假

四大手上有咁多上市公司d數，你搞鳩四大，d上市公司唔通搵國家專才會計師行做咩，搵佢地咪等於將公司d資料俾哂中央。咁樣搞著d財團，有排玩。

Big 4都搞

一定跪，
四大中國高層係極親政府

"去大陸發展啦，14億人每人俾一蚊你都發達。"

香港唔獨立，都係俾支那揸春袋

啲老闆應該跪住交人
呢啲Global應該插唔到手

big4有乜衣郁
外資全部都會跟住撤出中國
同唔做中國生意

big4出事既話等左好耐既snowball effect來了
唔駛關係法都做到野了

如果佢咁做，唔只華為，全部中資都比人制裁

四大成個大中華區個revenue (Audit + Advisory + Tax) 都係佔得個5-10% globally
D生意一半都係global 搵翻黎比大陸，香港做 （branch, subsidiary)
一半係list co

List co 唔搵四大做，個股價冧先定四大冧先

如果匯豐，渣打，中銀果d銀行搵其他 non四大做，淨係收得皮

拎個TB同breakdown draft a/c，之後交上去。
相信大把公司都係咁。
Audit work? 交咗盤數hea做算！

612 721 811

今次頂到，最多冇咗中國市場
今次屈服，下次唔聽中國話，就送去中國坐監

cx無計

big4全球性 駛撚怕你

你制裁big 4
全球咪制裁哂你d中資